(電力維修）6A MCB可唔可以駁隻13A蘇？

屋企住舊居屋，原本電路設計係：抽油煙機同lighting入同一個6A MCB。
因此抽油煙機電路如下：
MCB箱>燈制做ON/OFF>過路箱>抽油煙機

下個月想換部抽油煙機，佢要插13A蘇。可唔可以改成咁？：
MCB箱>燈制做ON/OFF>13A蘇>抽油煙機

感謝！

新機耗電量如下：

耗電量 [W] (低/中/高) 120/156/218
*包括燈

正常唔好咁做啦，你應該將新抽油煙機插去行32/20A MCB既蘇底到

雖然你部野1A都冇

ps 無牌

13a so 條fuse 換細過6a fuse應該安全d

即係一開燈就開埋你部抽油煙機?

應該倒轉，要開抽油煙機要開燈先

俾我會將你本身個過路箱個位改做有開關掣既菲士蘇, 入面粒FUSE 換 6A.
將個新抽油煙機既 13A 插頭剪咗佢駁落去.
利申 : 鳩UP 非做電

總掣幾多A?
你廚房本身有冇其他插蘇？32A fuse 老鼠尾?
如果係就直頭係mcb箱調線俾隻13A蘇拖埋部抽油煙機，同埋其實唔洗獨立加個開關掣俾抽油煙機，長插用抽油煙機本身控制開關就ok.

利申：B0